許智峯事件 團體斥政府行徑可恥 1,200人聯署 反對監控議員

許智峯事件 團體斥政府行徑可恥
1,200人聯署 反對監控議員

■張建宗（左圖）昨回應被指監控許智峯（右圖）等立法會議員，稱只是「觀察」議員行蹤。

【本報訊】民主黨立法會議員許智峯涉搶手機風波後，政府以「狗仔隊」監視議員行蹤再引起社會關注，繼日前有民主派批評政府做法或違憲後，再有民間團體發起聯署，強烈譴責政府監控議員行徑可恥，要求立法會即時追究事件的來龍去脈，而政務司司長張建宗回應時辯稱，政府「狗仔隊」只是「觀察」議員行蹤，而且是很低調去做，並無干擾議員。有學者認為政府有需要向市民公開收集到的議員資料，平息侵犯議員私隱疑慮。

記者：林俊謙

日前包括香港眾志、社民連聲援許智峯時，已有人質疑政府以「狗仔隊」監視議員行蹤或違憲，香港基督徒社關團契、民主動力等多個民間團體發起聯署，強烈譴責政府監控議員行徑可恥，要求立法會即時追究事件的來龍去脈，至今有近1,200巿民和團體參與聯署。

張建宗辯稱僅「觀察」

政務司司長張建宗昨早出席活動時，被問到政府就監察議員行蹤有否改善地方時辯稱，政府不是「監察」而是「觀察」議員行蹤，「因為執行通傳及應變職務的時候，同事是很低調去做，沒有干擾任何議員」，又指政府只希望掌握立法會法定人數夠不夠，重申不會侵犯任何個人私隱。

不過，人民力量議員陳志全認為，政府應公開收集了議員行蹤到甚麼仔細程度，坦言：「每個議員嘅行蹤、喺房、喺廁所、喺大樓邊一個角落，政府都掌握，其實都係幾令人不安同恐怖。」

學者質疑侵犯私隱

陳志全又指在現時有議員對政府「狗仔隊」做法有疑慮，「政府起碼應該畀返嗰個議員知道政府收集咗乜資料，再由個議員自己決定係咪公開」。

香港科技大學社會科學部副教授成名認為，政府「狗仔隊」收集議員資料的方式，有侵犯議員私隱之嫌，認為政府應公開其聲稱收集到的「公開資料」，究竟具體包括甚麼資料。

另外，有鑑於外界對民主黨凍結許智峯黨籍有極大迴響，民主黨昨午則召開黨員交流會，向10多名黨友解釋中委會凍結許黨籍的決定，許未有出席。該黨主席胡志偉稱，早前網上有很多混亂言論，如指他們已革除許黨籍，這並非事實，又澄清前主席劉慧卿叫許退黨辭職言論，不代表民主黨，強調劉慧卿現時只是普通黨員，可以表達意見，但她的言論不代表民主黨。據了解，民主黨紀律委員會上周四接獲中委會轉介後，將在21日內決定是否就許智峯事件展開聆訊。

下一則
促公開監控資料「睇吓幾多建制派點完名走」